---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（五）谦逊才是王道"
category: Other
summary: "“骄傲使人落后，谦虚使人进步”，这是大家耳熟能详的一句话。大家应该很早就有听过。但是就是越熟悉，越普通，越简单的话，我们做起来就不一定那样了。要把这句话融入到自己的血液、骨髓里。时刻牢记，并把它作为自己的人生引导。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 谦逊
---

`文/温国兵`

我一直认为一个人谦逊很重要。

我还只是个菜鸟，有太多的不知。但是当我懂得更多的时候，我会发觉我不知道的越来越多。山外有山，人外有人。不管你有多厉害，都要保证谦逊和低调。因为在你的上面比你厉害的人多得是。你算不上什么。要做永远的现实小弟，理想老大。在现实生活中，把自己当做一个弱者，但是在心里要有一颗梦想，你就是最厉害的。

只有永远保持谦逊，你才会有所进步，才会学到更多的东西，才会永远奋斗，永不停息；才不会满足你当前所取得的进步，才不会止步不前，才不会败在竞争激励的当代社会。

我认为我就是一个谦逊的人。所以我才会取得一定的成就，永不满足，永远奋斗，永不停息。

![Humility is paramount](http://i.imgur.com/VTVvthZ.jpg)

“骄傲使人落后，谦虚使人进步”，这是大家耳熟能详的一句话。大家应该很早就有听过。但是就是越熟悉，越普通，越简单的话，我们做起来就不一定那样了。要把这句话融入到自己的血液、骨髓里。时刻牢记，并把它作为自己的人生引导。

**谦逊，是种能力。谦逊，才是王道。**

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/7563517" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（五）谦逊才是王道" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（五）谦逊才是王道" /></a>

题图来自：<a href="http://www.mstaires.com/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/ais1hbw.png" title="Robin's Blog" border="0" alt="Robin's Blog" height="16px" width="16px" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
